大家點睇香港果班動漫寫手？

有冇發現近呢幾年會係FACEBOOK開個page寫動漫評論嘅人好似走向一個越來越怪嘅地步？

寫一套動畫評論好似寫到交大學論文咁，好唔好睇就見仁見智啦，但睇篇文章都好有包袱咁，首先要睇過佢引用嘅書你先睇得明佢篇文個重心係邊，但你又唔會係篇文搵到套動畫到底好係邊？差係邊？

到底班友想寫乜？

呢啲人同個啲youtube fb見到既所謂電影影評一鳩樣
九成人都淨係識講劇情,對於製作手法同班底就一知半解或者唔識
最柒碌個啲係藍色窗簾佬,係都要老屈人套野有咩含意

文xxxxxx?

睇下人點樣過分解讀都係一種樂趣
前提係自己有批判思考
有d時候呢種過份解讀係增加套動畫或者係篇文嘅觀賞性

當笑話睇

最近例子咪ditf台仔d劇情預測
早期睇未到最新幾集都唔完全係笑話嚟
可以增加到堆悶撚到嘔血感情線嘅可觀性
不過劇情發展到最近幾集完全變曬笑話合集

有種感覺係班友根本就開個坑出黎比自己跳入去，然後動畫播到某個時點就可以拉出黎鞭屍⋯⋯

有無d例子睇吓？

唔知呀是但啦

咁係個作者冇諗住寫套動畫好起邊
而係想寫佢睇完引伸出嚟嘅一啲想法。

文學少年的房間. II 、我思空間
呢堆我睇到一頭霧水，篇篇都拋書包

新‧鏡花水月
呢個都有少少拋書包，但主題好清晰，亦寫得好好

但大眾好似鍾意睇上兩者多D

反而近年有咩好既（男性向／一般向）動畫？
冇可觀既作品好難寫到d好睇既評論

文學少年可以集集都寫篇論文級字數9up

論字數鏡花水月應該仲誇張
但論點同文筆相對易食d

文學少年嘅論點好多我都唔同意

你睇得明文學少年果D已經好神⋯⋯

以為講緊袁生嗰啲

其實佢地咁認真去寫閱後文未嘗唔係一件好事

不過睇完佢寫嘅賽馬娘之後真係唔知套作品可以咁深奧

袁生叫作家

文學少年長起上嚟真係唔係咁易睇得明

我大多數求鳩其速睇就算

佢好似有篇文講過自己呢個問題

其實我覺得呢類文係重分析多過評論
你想睇下套動畫做得好唔好嘅話係唔會揾到結論
冇話唔好嘅，只係個方向唔同

不過好多時都係想睇下啲評得好、寫得好嘅評論

好多連評論都唔算啦，淨係喺度轉述劇情，都唔知做乜鳩
長文係為咗迎合台灣人囗味，好多都覺得長=有料
但好多就一係揾稻草人打吓，一係就講埋啲阿媽係女人嘅野
咩有人認為.....但我覺得....，唔講以為考緊通識

文筆欠奉，文章結構欠奉，好多都似係咁啱諗到咩就寫咩，再唔係就揾本書引幾句就收工，真係自己嘅論點少得黎又無說服力

巴哈一早已經有呢啲心得文睇，有啲仲高質
有時間真係睇多套動畫好過